一個連登鬼王的誕生！（真人真事）

前言：

呢個故事係我有史以來用最長時間寫嘅一個故事，寫下停下，斷斷續續寫咗超過一年，內容都是我的回憶和思想鬥爭，多次想過放棄停筆，但見到好多巴絲要求睇30年鬼上身嘅故事，徇眾要求下唯有迫自己繼續寫，今日終於可以上po，希望大家會鍾意啦。

「一個連登鬼王的誕生」- 此標題只係嘩眾取寵、吸引大家注意嘅手法。
香港乃卧虎藏龍之地，高人眾多，小弟絕不敢自誇為鬼王，希望各方高人多多包涵。🙏🏼

冇野恐怖得過支共
你輸了

方便新讀者，舊po如下：

47歲了，我想分享下我18歲時撞鬼既一次經歷

47歲了，我想分享下我18歲時撞鬼既一次經歷(2)

比鬼上咗身三十年，估唔到我依家係做驅鬼

巴打防空洞靈探瀨嘢：“出事㗎嘛！”

（真人真事）少女鬼上身，男友好頭痕~

（真人真事）少女鬼上身，男友好頭痕~ ［2］

“外賣到！”，公司門外響起了沙啞的聲音，我付過了錢，就準備關門回家跟太太一起享用這份晚餐，步行往車站途中，電話響起，看來電顯示，我皺了皺眉頭，噢！是師姐，一個在網台工作時認識的朋友，

我接了電話：“喂，師姐你好，找我有什麼事？”

“師傅想你上館喝符水做儀式…”

我果然猜中了，前陣子因為朋友患癌的關係，什麼治病方法也得試下，曾陪他上過師傅的茅山法壇喝符水，師傅老是說我面色青白帶灰，正正是犯陰的模樣（工作上接觸不少法科師傅，大部份都跟我說過類似說話，心想：難道我的樣子善良好騙？），需要我喝符水和作驅邪儀式，因朋友有求於他，我不便推卻，無奈地接受這個［驅邪套餐］，符水倒不是想像中難喝，燒完的符紙加清水，就當涼茶般一口喝下肚，但隨後的儀式就很難受，先要跪在神壇面前，師傅嘰嘰咕咕在我面前講出一輪聽不明的咒語，跟著“哇啦“一聲，師傅在口中含著的符水就勁射在我的面上，夾雜著難聞的煙味、口水味、餸菜味、暖暖的、總之蠻噁心，正面噴還不止，原來還有左右兩面共噴三次水，噴完後已整個頭濕遍，好不狼狽，接著還要坐在壇前，接受師傅的掌勁，他會用手隔空放在太陽穴兩側，口中唸唸有辭（又是聽不懂的外星語），聽說落掌這儀式會從我身上抽出陰氣，但當時的我完全沒有感覺，只覺得有點反感和相當滑稽。
好不容易捱完這半個鐘，心想別再搞我，走為上著。
可惜因患癌朋友的關係，我總共陪他上法壇做了三次儀式，苦不堪言。
這次打來催我上去喝符水，我之前都推了三、四次，今次恐怕逃不掉，就當給老人家一個面子，上去做完便走，我應了句：“好，我半小時後到。”

掛斷了電話，再短訊告知我太太要稍晚才能回家，不能一起晚飯。
上到法壇，跟他們寒暄兩句後喝了符水，接著儀式開始，跟往常一樣噴水、落掌都沒什麼異樣，心裡只想著快快完事回家。
奇怪的事發生了，在儀式中段，我的左腳竟無原無故不受控地慢慢提起，我用意識將它壓下，不一會，右腳又自動提起，我又將它壓下，雖然不需太費力氣，但兩次不由自主的舉動，生平是第一次，感覺有點吊詭。
我曾多次上來法壇，見過他們玩［神打］，有些師兄打得有板有眼，但有些則好像被催眠似的，在做著一些奇怪動作，所以我都見慣不怪，心想難道我也在玩［神打］？
儀式過後，見師姐煞有介事地走過來向師傅說道：“它好像快要出來了，嚴重嗎？”，師傅回了一句：“唔⋯”，沉思了片刻，跟我說道：“聰，你暫時不能走，可能要多做幾次…”，我回道：“下，不是吧，我有點趕時間…”，不過見他們一臉凝重，我也不好意思爭持下去，乖乖地坐在一旁，邊想著剛才自己的怪異舉動，隨口問道：“我做儀式時腳自動提起，是你們稱的師公到嗎？”，我一臉好奇，但他們沒有回答，只在一旁竊竊私語。
休息了一會，師傅又開始剛才的儀式。
儀式每次進行大約半小時，接著休息十多分鐘，如是者師傅已重複了3-4次之多，期間我的手腳都有不自主的擺動，但說也奇怪，只要師傅收掌，我的身體又會回復正常。
看看腕錶，快要12點了，原來搞了差不多4個小時，大家互望著都在苦笑，這時師傅開口道：“你的自我意識太強，不能降低一下麼？”
我回道：“下？我的意識太強？應該不是吧？我何時能回家呢？”
師傅一臉無奈，這時師姐開口道：“不如我們叫點外賣吃吧，大家都餓了…”
我和師傅點點了頭，隨便選些充饑的東西。
在等外賣期間，師傅忽然開口道：“聰，你喝酒的嗎？”
我：“喝酒我一般，喝一點點就醉…”
師傅喜出望外說道：“你有什麼朋友可要他拿一兩瓶酒過來？”
我想也不想就說：“果明！”
師傅和果明因做網台節目相識，師傅回道：“是！是！，快找果明！”
我致電果明道明來意，並哄他過來一起吃宵夜，他隨即答應半小時後到達。
不消一會，果明已和我們在一起吃宵夜，期間師傅老是向我斟酒，我的酒量一向不好，才喝過三杯，已有點飄飄的感覺，思緒開始有點模糊，迷糊間只見他們三個在商量著什麼似的。
飯後休息一會，師傅又開始驅邪…
可能酒過三巡有點醉的原故，身體對師傅的發功有著不同的感覺，耳邊的雙掌像帶有少許吸力和磁場，好像想在我的頭中吸些什麼出來似的，而我的手和腳又不由自主的揮動著，做著簡單的動作，提腿、手打圈等，但比飯前的動作更大更快。
起初的感覺很奇妙，身體明明是自己的，但指揮權卻由另一意識引導，一心想著一定是自己靈力夠，師傅簡單的引導，已有神明降身，且在驅動我的身體，心中暗暗沾沾自喜。
這時師傅嚴肅的說道：“盡量將自我意識抑壓，要任由這股力量控制你身體，不要作出反抗！”
我點了點頭，師傅繼續在我太陽穴兩旁發功且口中唸唸有辭。
我雖然點頭示好，但怎樣將自我意識抑壓呢？喝過酒迷迷糊糊不是已經是最好的抑制嗎？
這時坐在一旁的師姐突然開口粗聲的道：“你是誰？報上名來！”，這時法壇只得4人，師傅、師姐、果明和我，她在跟誰說話了？
果明接著道：“問你呀！你究竟是誰？！“
心中滿是疑惑，但礙於正進行儀式，不方便說話，在短短的幾分鐘內，他倆不停的問著同一問題，我開始有點煩厭了…
不知為何，我竟然被這無聊問題令情緒有點波動，開始有想用粗口罵人的衝動，我壓抑著內心的不快，腦內漸漸有兩股意識在鬥爭著…
就在這個時候呼吸開始有點不暢順，呼吸的“霞…霞…”之聲響遍整個法壇，手和腳的動作越來越大，連脖子也開始不由自主地做著伸長縮短的動作…
我開始覺得很不對勁，想用意識控制自己身體的不尋常舉動，這時師傅開口道：“盡量放鬆，不要對抗！”，師姐和果明仍繼續不斷的向我挑釁，老是問我是誰，我想停止他們煩厭的聲音，帶點怒意開口道：“夠了！我是阿聰！”

師姐竟然回我：“你不是阿聰，你究竟是誰？”

我心裡覺得好笑，但怒意卻掩蓋了我的笑意，我再開口道：“我不是阿聰，難道你是？”

她仍然很煩的回道：“你究竟是誰？！”

果明又開口：“你是誰呀？！竟敢搞我兄弟！”

果明的兄弟應該是指我吧？誰搞我了？！

一問一答這情況持續了十多分鐘，我的怒意越來越盛，說話時開始帶點野獸般的咆哮聲，喉嚨間在“嗚嗚”作響。

你是誰…？

我是阿聰！

你是誰…？！

我是阿聰呀！！

你究竟是誰…？！！

我是阿聰呀！！！

突然…

在憤怒的狀態下，我衝口而出：“神…神…神…”

什麼事了？

我竟不由自主吐出了“神…”這個字！

果明隨即道：“神你個頭！你是鬼！不是神！不要在我面前扮神！”

師姐也和應著：“神你個H！你究竟是誰？！”

我內心很是憤怒：“神…神…神…偷…”

這次多了個“偷”字，果明如獲至寶道：“你偷東西被人打死？！怎樣死的？快說！”

我回他：“我…是…神…神…哈…哈…”，然後竟然對著他們在猙獰的狂笑…

我做什麼了？

發生什麼事了？

腦內一片空白…

這時師傅收起雙掌示意我休息，我如釋重負，滿頭大汗在喘息著，身子軟軟的陷進椅子中，為什麼才十多分鐘，我像消耗了一場拳賽的體力？

我喘著氣開口問他們剛才發生什麼事，
師傅嚴肅地道：“你被鬼上身了，可能已潛伏在你身體多年，我現正幫你驅鬼中，今晚可能要通宵…。”

這是什麼意思？！

我竟然被鬼上身了？

不是吧？！

即刻留名加正評先

留名正評回覆
果句「神你個H」好傳神

多謝哂~

正呀, 等左好耐

正呀 等到了
最近啲手足的消息實在令人沮喪 有師傅嘅故事睇下 分下心係好事

LM

lm

未睇先LM

多謝

多謝LM

唔使咁灰嘅…

咁客氣啊

多謝哂

睇嚟有排j了

今次長篇啲…

師父加速！

好緊張，再出！

好緊張阿

終於等到師傅出文了

神你個H

惡魔

又出…

真人真事，親身經歷

呢期好多嘢做呀…

Live咗～

師傅加速唔該！

如果師傅個師傅可以用符水逐個黑警兜口兜面噴就正

用臭口臭死黑警

第一日梗live㗎啦

正呀，等緊

推！

師傅快啲出文喇

咁快已經live咗...早知過多兩日先追

係胡師傅呀～

留名 支持

Lm

很多人說，當人徬徨的時候就會想起親人…

這時我想起了我的太太和媽媽，我好想她們在我身邊支持我，但媽媽年紀大了，要她承受我再次的出事，我不忍心…

我心中有了決定，有氣無力的向著他們道：“我要致電我太太告知她現在情況…”
師傅點了點頭示意我打電話，話筒傳來太太的聲音，我故作鎮定的道：“我出了點事，今晚可能要通宵…”

“下！什麼事了？”

“師傅說我被鬼上身了…”

“什麼？鬼…上…身…？！不要嚇我呀？”

“你會過來看我嗎？”

就在這時候，體內的另一個意識突然衝出來搶話語權，聲音乾澀的道：
“出出…出…來…看…我…呀…”

太太在聽筒裡嚇得“哇”的一聲叫了出來，過了一會，她道：“剛才的是誰？明明是你但又不像是你，好恐怖…”

“就是體內的那隻鬼…”

電話筒那邊沒有聲音，我再開口道：“你過來看我嗎？”

“我好驚…好驚…我應該開不到車，我心好亂…好慌呀…”

這時那把聲音又走出來：“過…來…來…呀…哈…哈…哈…”

聲音沙啞得來好詭異，我太太嚇得掛斷了電話！

我再致電她，響了良久，我知道她正考慮接與不接，剛才的鬼聲音應該嘛怕了她…
她終於接了電話道：“我好驚…好恐怖…我怕又聽到那把聲音…我…我…”

我聽到她好像快要崩潰，也不敢再嚇怕她，將聽筒遞了給師姐，師姐明白我的用意，接過了電話安慰快要失控的太太。

通話完後，師姐跟我道：“放心，我安撫她了，她不過來，她現在的情緒開車太危險，她在家會較好，我會定時向她匯報情況，讓她不用擔心。”

雖然她不來令我有點失望，但這應該是對她最好的安排，我不該要她獨自過來承受這種壓力。

掛線後休息一會就繼續可惡的驅鬼儀式，自那把聲音出現後，我對師傅的每一個舉動都感到煩厭，尤其是在太陽穴發功時，它會不停的尖叫，狂吼著：“嘩…！嘩…！不要…再燒了…”，雖然我肉體感受不到它的痛苦，但意識上我卻跟它連繫著，也有著撕心裂肺的感覺！

已經進行到第5次儀式，我的情況一次比一次嚴重，面部肌肉不由自主地扭曲變形，口水鼻涕不受控地流到滿衫濕透…

“呀………呀………好…辛…苦…呀…”

它悽厲的叫聲響遍了整層二樓！

我的聲帶快要出血，它毫不婉惜我的噪子，我根本發不了那樣的高音，但它卻不停的尖叫…

但於我而言，這還不算是最慘，最慘是要承受［死亡直播］…

出啦…

謝你個推

為咗你朝早出文啦…
鬼故大忌…

2日後都未完㗎喎…

你寫到好似喺街見到明星咁

謝

我...好...想...出...
出...黎...啦...哈...哈

721 721 721 721 721
留名

活……學…活…用…
好……叻…叻…

we connect

支持師傅

師傅
你終於開左場啦

追故開心過追星喎
咁真係好睇嘛～

係呀，得閒嚟坐下

我又唔介意多幾個女fans追下我嘅

突登扮工過黎睇故

咁大犧牲

咁真係好睇嘛~快啲繼續出啦

下晝出都係鬼故大忌喎，日光日白無feel㗎

咁好啦，幫你推下po，靜心等你出文啦

竟然咁乖乖？

師傅老婆好慘，無端端個老公話比自己聽鬼上身

如果係發生我身上，我應該自己一個面對算

你個名曲㗎？

佢諗過搬去酒店避避㗎

胡師傅，連登係有紅字巴同藍字絲架

你唔畀我啱兩味嘅？

話咁快live左

無計

咁咪好囉，一次過睇幾篇

樓主師傅
唔好話我隱形好耐啦 新post留名先

你玩改名變色

我同朋友共用
你唔講我都無為意你應該認唔到我

我就係想睇下係邊個

胡太太召喚！！

佢係cd rom

有新故

我的脖子被它發出的蠻力毫不留情的揑緊，令我完全發不了聲透不過氣，死亡的恐懼籠罩全身，突然有一個從身體各方匯集而來的淡黃色光球於腦中出現，在死亡的一剎那，光球從天靈上走出來，人就「嗚」的一聲倒下，氣絕身亡！

直覺告訴我那個光球就是我的三魂七魄，我的靈魂！

這個被勒斃的感覺不停的出現，一次比一次逼真，一小時內我像已被人勒死了十次八次…

這種感覺恐怖得筆墨也難以形容！

儀式進行期間，師傅他們會不停的盤問它，想要知道它的底細，但不知是它口密還是跟我磨合得不好，搞了半晚還是問不出什麼來…

在這膠著狀態下，大家都顯得有點累，看看腕錶已接近凌晨3點，我也快接近虛脫了…

突然師傅急步走了入房，在房中拿出一塊黃色的薄布，這布長約3呎闊2呎，布上滿是用毛筆所寫的紅色符咒，這時師傅嚴肅的道：“竟然要要出這鎮館之寶！”

寫咗成年嘅新故

好恐怖阿諗左下個勒頸mode之後條頸就勁唔舒服

我被佢整咗成晚，真係好金！

果明滿臉疑問的道：“什麼鎮館之寶？有多厲害呀？”

“這布已等於整個茅山壇所有的符咒，是我們祖師爺出外鬥法、驅魔時必帶的聖物，只要蓋在鬼上身者身上，所有鬼怪不得不走！”

在說話間，師傅已將黃布綁在我腰間並開始發功。

不到一會，那把聲音又狂叫狂吼…

“嗚……嗚……嘩……嘩……拿…開…它…”

師傅：“你叫什麼名字？”

“我…叫…神…神…秋…”

“神秋？！什麼神秋？”

“你究竟是誰？”

“為什麼要加害阿聰？”

它好像很痛苦，說道：“我…快…燒…死…了…停…停…手…”

師傅收掌說道：“快說！不然我繼續發功！”

它在痛苦的顫抖著，好不容易吐出了一句：“我…姓…陳…”

師傅不太滿意：“陳什麼？你再不說，我就發功燒你，燒到你灰飛煙滅，鬼也做不成！”

它：“我…說…了…不要…再…燒了…”

“我…叫…神…秋…陳…秋…”

“你叫神秋定還是陳秋？”

“……”

“神…秋…”

“陳…”

“秋…”

“你不要再玩！你究竟是誰？”

它好像在拖延時間回氣，花了半小時才吐出幾個字。

再過一會，它好像休息夠了，又發出詭異的笑聲，不太理會他們的拷問。

留名

有冇得睇下塊黃布係點樣？

正啊 有圖

因為個故係堅同堅同埋堅…

支持

多謝大作家

真係好堅同堅同堅同埋好堅呀！

下 師傅你之前穿既經歷係鬼寫定你寫？

梗係我自己寫啦…
有鬼代筆就更加靈異…

點先知自己有冇被野上身

連出兩篇

師傅真係有求必應

要專業人士鑑定㗎

燃燒生命

不過我覺得塊布好快被適應…
唔太work…
始終人最惡，唔需要依賴法器！

重要嘢講三次！！！

巧緊張呀

唔使驚

居然有圖

其實每篇故事都有一張半張圖…

正，又有新文即追~

呢張係師傳你嘛

“你是誰？為什麼上阿聰身？”

“我喜…歡…上…誰身就上誰身…我法力無邊！”

它邊說邊哈哈大笑，利用我的身體做出輕挑的表情。

每隔幾分鐘，它又重覆那個被揑頸的過程，每到斷氣的一剎那，它將我的舌頭伸長到超出極限，扮著被揑死者的表情，真的苦不堪言…

期間它更試過將我的兩顆眼珠，同一時間左眼向左移，右眼向右移，向著左右兩邊極度斜視，當時的我樣子應該相當嚇人，因為正常人是絕不可能做出以上的舉動。

它邊玩弄我的身體邊開口道：“我…是…惡…鬼…你們…收…不到…我的…”

我感覺到它開始適應我的身體，可以漸漸說出較長的句子。

“你報上名來，我可以替你超渡，不要再糾纏下去，再繼續這樣，我會再發功燒你！”

“挑！就憑…你…這…老頭…？”

我感覺它口雖硬，但也有點點怕再被燒。

“你要說出你的過去，不然我們幫不到你，你已不屬於這世界，你要回陰間，到你應該到的地方。”

它驅動我的手指敲著椅子的把手發出很有節奏的聲音，自顧自地在玩，不答他們。

師傅正準備再發功之際，它道：“不…要…發功了，我…會說…”

由這段落開始，我於文中不再加「…」這個符號來形容它斷斷續續的說話，事實上它很難才會有一句完整的句子。

“神秋是我老爸，他花名「神經秋」，是名癮君子，食毒品過多引致精神錯亂，我14歲時於家中被他揑死的！”，說話間它又做著那個揑頸的動作…

“你死時才14歲？被親生父親揑死？有沒有說謊？”

“我騙你幹什麼？哈…哈…哈…！”，它又在猙獰地笑著。

“那你叫什麼名字？死於何年？葬於何地？”

“關你們屁事？！”，它一臉輕挑滿不在乎的道。

“那我開符水給阿聰喝，再發功燒你，這樣下去你連鬼都做不成！修道之人不想有殺孽，不要迫我滅你，就讓我超渡你上路吧！”

“我會怕你這死老頭？！就憑你？挑！”

說話時做出一個70年代的粗口手勢，拳頭狀但將拇指放進食指與中指之間，拇指不停的擺動作出挑釁，這粗口手勢恐怕只有60、70年代長大的人才會知，年青一輩應該不會明白箇中含義。

果明忍不住氣用粗口和它對罵了幾句，它越罵越興奮，開始在手舞足蹈。

師傅懶得和它爭拗，二話不說就走到神壇前開符，它見狀後即時大叫：“我叫陳…子…健…呀！”

“什麼子？什麼健？”

“是子女的子，健康的健。”

“有沒有騙我？騙我的話符水加倍！”

“生於何年？死於何年？”

對於這問題，它好像有點迷茫，默不作聲作沉思狀…

“生於1942年…又好像是1940年…還是1946年…”

“你連生於何年都不知道？”

“我真的記不起來了…”

“你在玩我們嗎！？那你死於何年？”

“死於1964年…又好像死於1979年…我記不起來了…”

“你不說真話我們幫不到你超渡，我要的是真話！”

它在我的意識上似乎在思考這問題，但好像一點頭緒也沒有…

又出文喇，唔好瞓呀…

我靚仔好多

師傅肚腩邊有咁細

咁你都知

睇過你你上YouTube/Viutv, 都估到身形唔會係廋

我實力派唔靠相頭

繼西人將耶穌變白人後…

【時事新聞台】除咗蒼老師，原來好多嘢「都是中國的」。
中國大陸近年大力打擊唔同宗教，早前先傳出企圖修改《聖經》內容。

估唔到今次就爆出官方基督教協會出版嘅雜誌，將《聖經》入面嘅插圖全部「大陸化」：耶穌穿上漢服、瑪利亞化身中國古代婦女、民眾都全變成梳著髮髻嘅大陸古人。

唔知遲下，會唔會成為第二個國家登陸太陽呢？

師傅即係師傅，我都差啲唔記得耶穌應該係中東人

我在「皇」篇提過啦

師傅喺「皇」篇講完，我Google過，都幾多資料講耶穌喺西藏學法嘅事。
其中一篇：

嚴格嚟講係練得好勁嘅神功大師

好頂癮唔夠喉

終於有人講嘢，感謝~

推！正呀

見有新文~~輕輕一推~~

無人睇…

點會無😂再推

得你哋幾個支持

我啱啱先收工
睇晒啦

想聽師傅你講野多啲

我把口好衰㗎

想儲來一次過先睇！唔夠喉

唔係啊，之前上黎同師傅吹水唔覺喎

又live 左

咁咪嚟簽下到、打下卡、撐下場囉…

我識包裝嘛

live新鮮滾熱辣嘛

師父, 你唔明作為讀者果種望穿秋水嘅架喇

你唔會明出下出下就嚟無字出嘅惆悵…寫幾萬字一陣間就無哂…

唔係已經成篇寫好哂咩？

未埋尾…

咁要努力寫啦！加油！

無貨賣…

咁鬼馬

m 係掛

披住豬皮嘅小綿羊…

。。。

好多cd-rom都睇緊㗎~
快...啲...出...文...啦...

…呢…個……out…咗…啦……

報上名來，你係邊個！！

小弟讀過兩年書，塵世中一個迷途小書僮，秀聰！

已經接近凌晨4點，我身體內那隻叫陳子健的鬼依然沒有絲毫離開的意思，一直和師傅僵持不下，只知道它是被親生父親所勒斃，含恨而終成了惡鬼，死時方14歲，至於生於何年、死於何年，它給了太多似是而非的答案，真假難辨。

缺乏這方面的資料，師傅未能為它超渡，不能送它到死後該到的地方。

師傅這段期間一直沒有鬆懈，一邊拷問一邊開符水和發功，令這冤魂續漸減弱，好讓它盡快離開我的身體。

我感受到它的意識在慢慢流逝和消失，它只是一直在逞強，要人相信它是極強的惡鬼！

臨近天光了，情況仍然膠著，在場的每個人都一臉疲憊，可是它仍然堅持不走，如何發功燒它、用咒語強迫它、用法器綑著它…它仍然沒有離開之意…

師傅突然靈機一觸，走到果明面前說了一番話，然後走到自己的辦公桌前默默書寫，寫了約半小時，就要我走到壇前跪下，他朗讀了一段咒文，然後命我叩幾個響頭，焚燒了那些剛才寫的符咒，再要我喝下幾碗符水，然後到壇前雙手合十，他唸一句，我就跟著唸一句，不停重覆唸著同一句咒語，這時我的頭有點脹滿和暈眩的感覺，過不了多久，又有怪事發生，我竟然在壇前有板有眼地打起功夫來，招式徐疾有致，時而快、時而慢，跟剛才陳帶給我的歇斯底里、暴戾瘋狂有著完全不同的感受，打了一會，這時眼前（其實不應該用眼前，因為我全程是閉著眼，我在閉著眼的狀態下）出現一位梳著髻全頭白髮，身穿白色道袍的老者在看著我打功夫，他身上散發著的不怒而威，會令我倍加認真地打，恐怕稍有不好就會被罵，他出現了不久就從我的感官上消失…

打了約十多分鐘，師傅又帶我唸了一輪咒語，我的動作就停了下來。

好期待阿

估下我呢一段當時做咩？

拜緊師？

題外

又一位年輕人走左

請神？

無從天而降嘅民主，民主是由血和淚寫成…

希望佢一路好走

原來剛才的是拜入茅山門下的儀式（我在這事件完結兩星期後才知道，因當時意識實在太模糊，師傅跟果明說的一番話，就是要果明作見證），師傅想用神明的力量把身體內的惡鬼迫出來，而我閉眼見到的那位神明就是本門的創派祖師。

我就是在這戲劇性的情況下成為茅山弟子，開展了我生命中的另一身份 - 茅山道者，之後的驅鬼治邪故事就是由此展開序幕。

現在的陳已比剛出現時弱了很多，可以用奄奄一息來形容。

陳也開始作出少許妥協，我現在以半敍事、半問話形式寫出它的故事。

陳子健應該生於194x年，於14歲那年被染有毒癮的父親勒死，含冤而終（據它所說父親陳秋被裁定誤殺罪成判了三年，放監幾年後過世。它母親也是一名癮君子亦已經過世）。
陳子健死後化為遊魂野鬼於我童年時所住的屋邨流離浪蕩，一蕩就十多二十年，大約於198x年於邨內碰見當年十來歲的我，發現我口不擇言且性格機靈，討厭得來又蠻有趣，而且年齡和它死時接近，可以彌補它兒時未曾做過的事，當時它心意已決，決定要霸佔我的身體（奪舍）。
它潛伏在我身邊等待下手機會，怎料一跟就跟了我三年，完全無計可施，直至有一晚…

竟然有人記得

RIP

bingo

出咗新文啦

被親生阿爸殺死，之後做遊魂野鬼又無人記得...真係好慘......

"發現我口不擇言且性格機靈，討厭得來又蠻有趣"
係唔係如果講野好Q悶，成舊飯咁個陳子健就唔會吼你？

你幫我問下佢…

佢係一隻可憐鬼…

應該是90年代初的某個夏天夜晚，凌晨時份於舊紅磡碼頭海旁，鬥木強（童年玩伴）因失戀而飲得酩酊大醉，我和果明因為要聽他訴苦，也一直陪他喝酒，大家也飲至有7-8成醉意時，也記不起為了什麼會在對話中突然間要生要死，對這個世界的不公作出控訴，對著上天罵個不停，更說出有種就把我整死云云等晦氣說話，現在回想起來當然是年少輕狂，少年不知愁滋味之無聊舉動…
這晚是陳子健苦等三年，上我身千載難逢的好機會，它當然不會放過，就在我意識低落，指天罵地的這一刻，它終於進入了我的意識…

陳：“你們可有記起這樣的一晚？”

果明一臉茫然望著只有2-3成意識的我，我向著他點了點頭，示意我印象中的確有這樣的一晚…

自那晚以後，陳開始了它的新生活，它寄居了在我的身體和意識之內。

最初的幾年，它的而且確想加害於我，置我於死地，這是惡鬼的天性和本能。

但事與願違，由上我身到今晚被發現的廿多三十年間，它從未能控制過我，只能從我身上吸收精氣養著它的魂，慢慢地令我身體和精神變差，可能由於年輕力壯的關係，這些年來我是完全沒有察覺到它的存在。

陳：“進入他的身體後未有一天可以凌駕過他，試過好多方法都不行，他的自我意識好強，我只能慢慢蠶食他的精氣神，始終會有一天他會弱下來讓我控制…”

它邊說著又邊鎖我的頸至窒息，重覆著它死亡時的情景，不停要我感受它的痛苦、它的怨恨…

它繼續道：“你可記得當年你英文會考的事？你做了一年準備的英文考試，突然在試場拉肚子，未能完成試題，是我作的好事…嘿嘿…”

我有點愣然…

它續道：“試場是余振強紀念中學，記得嗎？嘿嘿…”

我猛然醒起這件畢生遺憾的事，當日我做試題中途突然拉肚子，衝了上廁所上吐下瀉，奇怪的是我根本沒有吃過任何東西就去考試，絕不會是食物中毒，回試場後不到幾分鐘又要衝去廁所，來來回回幾次，根本不能完成試卷，事後自責到想死…

“原來是你搞我！？你為什麼要害我？”

“害你是我的天職，沒有道理不道理可言啊！”

“每次你遇上重大決擇，我都會影響你選擇行冤枉的路，你不覺得你這廿多年來都行衰運嗎？哈哈…”

它利用我的身軀在恥笑我的倒楣，所有壞事都是它的得意傑作…

它如數家珍般將我這些年來的錯誤決定一五一十道出，我內心不斷嘆息，原來是它搞的鬼把戲，最嚴重是害我患上抑鬱症。

記得那年，自己的生意出了大問題，一下子錢財化為烏有，左支右絀，就連生活都頓成問題，在徬徨無助下，自己鑽牛角尖，開始有死的念頭…

咁早醒， 瞓唔著？

練完功嘛~

新人留名~推呀

祖師爺出現了？

睇埋落去啦，解釋咗咩事發生…

睇到呢度個心情好複雜 ，就係因為係天職所以可以加害一個與佢既死無關既人？

等出post

我都成日做錯誤決定

被鬼上左30幾年身哩個故一啲都唔悶呀支持支持

因果可以好複雜，可以係：
1）師傅前生害過陳子健，佢今世黎報仇
2）佢無端端揀師傅黎害，第時自己受返惡果

加速加速

師傅你好多fans的

可能要搵巴打幫師傅畫條時間線

隻鬼好狗

有冇純情學生妹（唔要如花扮嗰隻）？

陳話佢避開咗嗰次，隻水母頂哂…

陳話自己避開咗，無被發現…

睇埋落去可能觀感又有唔同…

出咗啦

咁上嚟搵我睇睇，睇下有冇陳仔mark2

really？唔好哄我喎…

我無害過佢，前世就唔知了…

加緊啦…

係呀~好好睇呀！

咁要吊下你癮，停出po一日

cfu

hello

真係架？唔好啦~

我……今…日…唔……出…po……

所以識執生好緊要，隻水母咁多年道行諗住食硬師傅，點知就畀人收咗，反而隻陳仔就識避風頭

水母精就好似漆黑中嘅螢火蟲一樣咁鮮明、咁出眾…

其實如果喺陳仔角度，由佢做鬼開始寫多一次個故仔都幾吸引。e.g. 由佢角度睇師傅畀佢整蠱 ，佢點樣同水母相處

有機會既話

講笑…

小丑睇點撚化蝙蝠俠

唔……好…啦……

icic，多謝你解釋比我聽呀
不過我自己就比較蠢，唔明報仇既意義係邊（報黎報去好煩架，又無意義），又唔知無啦啦害人又要食惡果有咩好處⋯
無緣理解因果呢part了⋯⋯⋯無奈mode

竟.....然.....冇.....update..........

你有咁嘅心已經好叻叻，睇得好通透，識得咩叫“放下”…

星期六個個出去衝嘛…

那時的我思想一直陷於矛盾、自責和掙扎中，經常處於一種難以言喻的痛苦。
連我自己都說不清，當然更難讓家人明白。

我在自己的手機上寫下遺言，並將自己僅餘的手錶飾物，像遺產分配一樣，留給家人和朋友作記念。

一切準備就緒，只欠那點點尋死的引子和勇氣。

畢竟太太和我相處了好長日子，好多事都逃不過她的眼，她竟然暗地裡發現了我電話內的遺書，而且靜靜的聯絡了我媽媽。

那一夜，我身邊最重要的兩個女人，在我面前聲淚俱下，大罵我為什麼要去尋死，那哭聲令我心痛不已，這一刻我明白到自殺的人好自私，留下愛你的人一生活在苦痛之中，比死更難受，要她們受這種痛苦，我實在於心不忍。

我答應了她們找心理醫生求助。

心理醫生判斷我患有嚴重抑鬱症，需要長期吃藥和定期覆診，吃藥的副作用很多，藥力發作時，人就像熄了掣一樣，腦袋空白一片，無法運作。

有次太太陪我覆診，坐在我們身邊的都是些精神病患者，他們大多都沒有自我控制能力，手和腳會有些無意識動作，每個人都有各自的拍子在擺動，診症室的狀況其實是相當詭異，鴉雀無聲但又有著不同節奏的動作（我並無歧視他們之意，只是想形容當時自己的感覺），坐在中間的我們，跟他們就有著隔隔不入的感覺，我腦裡忽然彈出一個念頭，我在自問：“我為什麼會在這裡？我和他們是同類嗎？我再這樣沉淪下去，不到一年就跟他們一樣了…我不可能這樣渡過一生，我要振作！我要自救！”
這時的我突然站了起來，拉著太太的手，急步離開了這個地方，太太在後面不停問我發生什麼事，直至去到車站，我停下腳步，認真的說道：“對不起，這段期間要你擔心了，是我不對，我醒了，不再鑽牛角尖了，我不需要再到這種鬼地方，這地方不屬於我，我會康復，放心好了！”
太太的表情出奇地安靜和堅定，沒有硬拉我回去，只淡淡的道：“你回來就好了，你要振作，離開你的灰色世界！”

我點了點頭，沒有作聲，兩夫妻雖有千言萬語，但一切盡在不言中。

自得到“覺悟”之後，我回復正常生活，醫生判的深度抑鬱、需長期吃藥都沒有在我身上發生，我奇蹟地完全康復了！

陳的思想是跟我同步的，它咬牙切齒的道：“那次又搞你不死！氣死我了！”

師傅怒聲的道：“你這小鬼走不走？再不走我就用法將你燒到灰飛煙滅，連鬼也做不成！”

陳有點惱怒道：“為什麼硬要我走？我已經習慣現在的生活，這30年過得好好，有爸爸、媽媽、弟、妹、朋友和太太，阿聰所有的東西我也有份呢，他的家人朋友就是我的家人朋友，他的太太就是我的太太，我和他是共同體。”

果明插咀道：“我才不是你朋友，你早死早著！”

陳仔向著果明大笑道：“傻仔！我早就死了…我和你從小相識，你的事我瞭如指掌，你們幾個好朋友親如手足，但其實應該加多一個我，因為我一直跟你們在一起，所有事我都有份参加，哈哈…”

下！

這些年來，一直有位我們不知道它存在的“朋友”和我們一起長大、一起經歷人生的甜酸苦辣、蒼桑變化，但它又一直想加害於我…

我思想更加混亂了…

接著陳如數家珍般數出果明的憾事，如何被女友甩掉、患上古怪的皮膚病等等，有些是連我也不知道，只有果明他自己才知道的事…

果明當場語塞，只在乏力地反抗，說著些無意義的粗口還擊！

有文😍

練完功放星期日嘅po嘛

靜…靜…同埋靜…

等緊師父出文

今朝出咗啦…

唔夠喉丫嘛

呢段係感人mode，可能寫得唔夠感人…

其實都已經好感人

追post

日日都有得追…

又睇晒啦

又追哂啦
Btw師傅你道符有冇期限嫁？

一個朝早追哂師傅啲post好睇

我19 20時都陷入抑鬱，排政府精神科，等見醫生前見到果啲人就如胡師父見到既咁，當時又有一樣既覺悟。我有無沉淪到咁可憐啊！

追post +1

唔知今晚仲出唔出呢？

珍珠都無咁真呀

好多po㗎喎…

咩都有期限，話你知永遠有效嘅師傅一定係流…

唔係嘛？！

感同身受…
係咪好有共鳴？

等下啦…

代答

呢個故寫得最辛苦，頭髮都白埋…

好多粉絲都等緊呀

係阿都睇咗幾個鐘
第一個post開始睇
個個都追到最尾個comment
不過而家要等了

天已亮了，我的自我意識和身體內叫陳子健的那個意識竟罕有地想著同一件事：回家！回家見太太！

我開口道：“我好累了，我想回家…”

陳搶著道：“回家！回家！回家見太太！”

可能大家都累了，師傅竟然沒有反對，只道：“陳已給我打殘了，灰飛煙滅是早晚的事，我現於壇前再飛一道符，保證它不能加害阿聰。”

師傅說完後就徑自到書桌前寫符。

果明道：“聰，你的意識能控制它嗎？不要讓它騎劫你去跳樓或衝出馬路啊！”

我答道：“放心，我自會主導回我的身體。”

師姐提議道：“大家都餓了，不如一起吃完早餐才回家吧，可以監察一下阿聰和陳在公共場合的行為。”

眾人都點頭和議，師傅在壇前飛完符後，我們離開道館到附近的餐廳吃早餐。

步行往餐廳期間，陳好像很雀躍，因為潛藏在我身體三十年未有出過來，現在是釋放狀態，可能是新鮮的感覺吧，它不時在高聲唱歌、大聲說話，引起街上途人的注意，很多時候我都要用意識去抑壓它避免尷尬。

在吃早餐時，它在我的意識內跟我說：“現在的狀態吃東西和潛藏時完全不一樣，可以再一次品嚐味道的感覺，做人真好。”

期間它也曾在餐廳大吵大鬧，搞得我像個精神病患者，引來其他食客奇異目光。

兩個意識在腦內對抗著，由於我實在太累，好多時不太過份的事，我都由它主導。

吃過早餐後，他們載我到西鐵站，就開始我一人一鬼兩個意識的歸家之旅，這段經歷好奇異，我會盡量回憶和敍述出來。

由於是上班的繁忙時間，車站內熙來攘往，滿是急於上班的人。但當有某類人於身邊經過，陳竟然會主動揮手向他們熱情打招呼，我連忙問道：“你幹什麼？旁人以為我傻的呀？”

陳：“我跟我的手足打招呼啊！”

我：“下？手足？這班人背後都有鬼跟著？”

陳：“是呀，其實好多人被鬼纏著而不自知…”

我滿腦疑問，但現在的我已疲累不堪，不想再理這些無謂的事，心裡只有一個想法：回家見太太就抱頭大睡！

由於是回家的關係，恰巧和上班族是對向，月台未至於太過擠擁，但想有座位坐下休息都頗為困難…

在腦內的陳當然知我在想什麼，它要我步向車頭方向，在約3-4卡中停下，意識上向我道：“這卡有座位。”，說也奇怪，列車到後，我步入車廂，真的有一個空置座位像預留給我一樣，我心中暗嘆，它竟然有這樣的預知能力。

在路上，我和它形成了強烈對比，我身心已累得像行屍走肉，只求盡快回家，而它可能未感受過在我意識釋放下的事物，全程它都興奮莫名，在意識上不停的跟我交談，它在批評車廂內的其他乘客，那個易上身，那個行霉運，那個被鬼纏著，那個陽氣重、意識強等等…
它像個監禁了30年的釋囚一樣，對身邊陌生的事物既新鮮又期待…

期間我發訊息給太太告知她我在回家路上，怎料它乘我太累，騎劫了我，竟然打訊息給她作自我介紹，說自己叫陳子健，已認識她接近廿年，問她可會懼怕它。
太太一句回它：怕，好怕。
它說這廿年來從沒有加害於她，更不時保護她，幫她驅走身邊不懷好意的惡靈，更說自己是頭超級惡鬼，鬼力無邊，不停在自吹自擂。

終於回到家中，太太正坐在睡房內的椅子上等著”我們”回來，她眼神堅定的望向我，我帶著點點歉意和無奈的望著她，向她說：“我回來了…”，她點了點頭，我道：“我實在好累了…我需要休息，我休息過後會一五一十把全部都告知你…”。

回家後的我用盡全力壓抑著它，盡量保持自己的意識穩定，因我怕它走出來，會嚇壞了我的太太。

下次你寫我催

雙十一 周圍塞 上晝七點遍地開花 塞佢老母
阻9交通變相全民罷工 每一個人都要出泥

7AM｛黎明行動｝推到聽朝

雙十一，周圍塞，阻塞交通變相全民罷工 悼念完一定要有行動，手足既血不可白流

「黎明行動」低風險新職業 - 扮工師

【召集和理非】聽朝7點唔知點做好？入嚟睇下有咩最簡單嘅嘢可以做！

聽日可能出現嘅情況

驅逐共黨 光復香港

出咗啦…

十卜

咁有taste

係咪因為佢住咗喺你體內30年，所以你識用手機打字所以佢都識（因為佢死個年代都冇中文打字）？咁理論上你識咩佢都識？

我有嘅知識佢都有…
一起長大…一起學習…
同一個harddisk & ram

正～又有故追，即睇先（粉絲mode），多謝師傅～

我無靈異野又文筆差，你睇完一定嚇死你哈哈哈

推！！！

係咪好滿足呢？

全部都唔悶 好好睇

頂，咁睇AV都益埋佢

佢成日裝我老婆沖涼㗎…
咸濕鬼一隻…

過嚟攞張符責下袋啦…

師傅，想學茅山嘅話想咩途徑真心想學

兩個意識係度對話係咩感覺

上我館學！

我絕對明白咩叫精神分裂和多重人格，深深體會過…

師傅，tg？

陳好鍚你太太，上左身咁多野可以做佢唔做唔玩，但係想返歸見太太，好神奇既感覺

咁其實陳個plan係咪整到師傅自殺，跟住就可以霸咗個身體（如果跳樓/跳軌，個肉身都用唔到啦）？定係整死師傅就一齊死？

陳覺得我擁有嘅嘢佢都有份…

最早期的而且確係想整死我，後期就想共同生活直至我陽壽盡…

咁佢整死你，就可以投胎？或者完全控制你肉體？有咩著數呢？

惡鬼嘅天性！
係不可理喻，無需要任何動機。
吸食精氣神。

今日好灰好燥好炆…

匆匆梳洗過後，我走上睡床，準備抱頭大睡，臨睡前向著身旁的太太道：“我要睡了，入睡之後，那個它會走出來，你不用害怕，我感受得到它不會傷害你，但如果真的有事，你喚醒我，我絕對會壓制到它的。”

太太撫摸著我的頭，示意我快快休息。不到一分鐘，我就進入昏睡狀態，但臨入眠前我向自己下了一道指令，就是當有事發生時要立刻清醒，這種睡眠前指令是自己當年自學「靈魂出竅」時掌握得到的技倆，意想不到多年之後竟能派上用場。

入睡之後，太太和陳子健之間所發生的事，是事後太太告訴我的。這段期間，我的自我意識有九成進入睡眠狀態，一成用作防衛用途。

原來太太的鎮定是強行裝出來的，我剛才發訊息告知她在回來途中時，她已在不斷的在盤算，究竟離開家中暫避還是欣然面對惡鬼的回歸，由於她很擔心我的狀況，所以作出了留下的決定。她要面對的是一頭騎劫了她丈夫身體的惡鬼，她不能讓這事件繼續下去，她要幫助我，幫助他的丈夫！

太太開口對著已熟睡但張開眼睛凝視著她的「我」道：“聰現在究竟怎麼樣？”

陳一臉得意的回道：“聰已經睡了，他很累，他接近昏迷狀態呢…”

太太：“那你為什麼不休息？”
陳：“鬼不會疲累的呀，只有人才會疲累，我是完全不用休息的…”

太太：“但你仍然用聰的身體跟我說話，他一樣不能休息。你可否完全退下讓他真正的睡覺？”

陳：“現在的他是休眠狀態，沒什麼大礙。倒是我能挺到現在就是要回來跟妳說話，我有太多說話想跟妳說，能跟妳說話，我再死多次也是值得。”

嘩，原來佢咁鍾意你太太

係呀~

好想繼續睇阿

如果我係你太太，佢話為左自己可以死多次..真係唔知比咩反應好......

啲鬼最鍾意吹水

睇落去啦，咁快想有劇透

係大話精，無句真，衰過689

都多多少少感動到我太太，睇落去就知㗎喇…

快㗎喇…

個故其實有啲傷感㗎…

我太太咁好，好難怪陳仔嘅…

雖然有文睇
但今日完全開心唔到

係咪仲有後生仔傾下鬼細個仲有啲恐怖野

有無咩先天條件要具備？

人人都有師公，心善就可以了…

有就喺度公佈，等環境好啲就搞返次…

大部份香港人都好灰好無助

“我認識妳很久了，由阿聰第一次遇到妳時，我就強烈地釋放意識要他去追求妳，當時的妳好可愛，好吸引…”

“我一直在身邊保護妳，有時街有惡鬼或妳遇危難，我都會幫妳擋駕，妳家中好潔淨並無其他鬼怪，都是我趕走它們，我是妳的守護靈！”

這只叫陳子健的惡鬼，竟然用著我的身體去哄我太太，聽起來實在有點荒謬…

陳娓娓道出和我太太的相遇經過和生活點滴，畢竟它憑藉我的肉身跟我們相處了20年，可算是其中一位「家庭成員」…

那些肉麻老套的情話我就不提太多了，不過說也奇怪，當年的我是不太喜歡這類型的女生（我是冒著生命危險講出這番話），是否真的因為它影響著我而選擇跟她在一起，到現在可仍然是個謎…

當然這是非常正確的選擇，太太聰明能幹、賢良淑德、秀外慧中…

如果真的是陳子健影響著我，我真的要衷心感激它，被它上身30年也是值得的！

聊天期間，陳一直炫耀自己是頭窮凶極惡的猛鬼，更有鬼通力量，有預知能力和念力，它的而且確可以運用我的身體做出我沒有的能力，例如：

陳曾在我太太面前表演打鼓，左手敲一個節奏，右手又可以同時敲出另一個節奏，更可輕鬆演奏一段樂曲。
我是絕對沒有這個能力和節奏感。

每次手機響起，陳不用看就知道是誰打來，更甚者可以早幾秒前就知道手機會響及誰打過來，這又是無法解釋的。

陳曾向我太太表演隔空移動物件，用念力將放在桌面上的硬幣移動，但試過多次都未能成功，太太僅能見到硬幣微微動了一下，它嘆氣道：“要不是那個臭老頭令我元氣大傷，我能推動更重更大的物件，現在卻連硬幣都動不了…”

經過半天的相處，本來對鬼怪怕得要死的太太，可能因為對著的是我的身體吧，慢慢地對陳少了戒心，而且開始熟絡起來，事後她曾對我說，這事件感覺很奇妙，明明是對著自己的丈夫，但靈魂卻是另一個人，肉身內藏著一個只得14歲的靈魂，行為舉止談吐都是大孩子的模樣，跟現實中的壯年大叔有著天淵之別。

陳問了一個令我太太很驚訝的問題：“如果聰的靈魂不再回來這個肉身，由我來代替他繼續生活，你會選擇離開嗎？”

呢幾日真心灰希望中槍同學仔無事

好無奈…

小事一件又無聊分享下

話說周同學走個日
個朝早八點零
如常刷牙洗面換衫返工
本身起身未訓醒都無咩情緒
沖沖下涼
突然情緒高漲左一下
好憎呢個政府
對抗爭既事都感到好悲憤
後來返工忙到中午
我先睇到新聞話周同學八點零離開左

其實應該都唔關事
報告完畢

有少少AV feel，沖沖下涼情緒高漲

我係周同學走既前一日都發咗個夢
就係有個朋友比人掟落樓殺咗
醒番成身濕哂好不安
不過應該都唔關事
我諗呢排睇得太多

差啲唔記得佢十四歲離開人世，但做咗鬼咁多年，都已經變咗廢老

陳仲係死心不息要搞死你？

日有所思…

老鬼一只…

睇落去就知…

垃圾

方向錯左 師傅睇少d AV

係接近想要報仇既情緒

我都覺得係
其實睇到身心都好攰
但係好擔心又會繼續睇

講笑啫

逃避解決唔到㗎…

推

陳係一隻純情痴心既年輕老鬼

形容得幾貼切…

鬼係咪都有七情架？如果佢淨係得恨既話應該唔會有呢個舉動？

鬼係死咗嘅人，當然有七情，而且會將壞嘅放大，好嘅收埋…

又想睇啦！

快啲出文啦師傅

咁個壞既執念只會越來越強...

我執念都好強架！師傅幾時出文？

快…好快有…

要學懂放下…

太太嚇得良久講不出話來， 顫抖的問道：“你想怎樣？你想霸佔聰的身體？”
陳：“不，我沒有這個能力，我只是想知道妳的答案…”
太太斬釘截鐵的答道：“我會選擇離開，你根本不是我的丈夫！”
陳：“但外表和記憶是一樣的啊…”
太太有點憤怒，知道不能給它半點遐想：“不是他就不是他，究竟你想怎樣！？”

太太：“為什麼你一直要加害阿聰？他從沒有害過你，又與你無仇無怨…”

陳：“這是惡鬼的本質，我的本能，我害他是天經地義的呀，哈哈…”

太太：“你加害他卻苦了我，他受傷害，我也會受傷害，痛苦比他更多更重…你不是我的守護靈嗎？為什麼要這樣對我？！”

陳沉默不語…在迴避她的質問…

過了不久，陳又不停的找話題跟她聊天，氣氛總算緩和下來，在不經不覺間又過了7-8個小時，期間她一直擔心我的意識是否被它壓制著不能回到肉身，久不久就會問它我在何處，何時會甦醒，它一直推說因我在驅邪儀式中消耗太多，現正深層睡眠休息中。

其實在驅邪儀式中受傷最重的不是我，是它 - 陳子健！

陳應該知自己時日無多，好似想同自己鍾意嘅人道別咁....

你個名好新
好似無見過…

慢慢睇落去啦…

追文係其中一樣值得固執既野黎架

以前都有追
不過甚少留名

好明顯係鬼故包裝嘅三角關係愛情故事

多謝你嘅留名

係陳仔單戀，從來無人知佢嘅存在，佢嘅出現其實唔夠24個鐘…

個個好似你咁執著，香港好快重光，孫中山都要十次革命！

變左三角痴情故事

X2

留名留名

師傅 究竟呢個世界有無天理？

我立場梗係話有，未報只係時辰未到…

在昏睡期間，我曾短暫的回復意識，想將肉體的話事權取回。

可是強烈的感覺告訴我，它快將消逝，它已油盡燈枯，它的意識一點一點的模糊，和太太聊天時的風趣幽默，只是在裝作若無其事。

這時我跟它在意識上作了交流…

陳：“我懇求你繼續借你的肉身給我半天可以嗎？我等了和她談天的機會20多年，我想在鬼命完結前和她好好相處，我子時前將身體歸還給你，請你相信我，你可試試用心感受我現在的感覺…”

的而且確我感受到它對我太太真誠的愛和它的執著，就是這種執著，它捱過了道館中13小時的驅邪酷刑，平常的鬼魂根本一早就會離體而去，犯不著苦苦支撐，被燒得灰飛煙滅的下場…

它不肯離開就是因為想回家，回家見它的「太太」，跟她作永遠的道別…

我和它用著同一身體有著相同的感官，它即將流逝是鐵一般的事實，我也感受到它對我太太的愛比我有過之而無不及，這一刻的我被它打動了，我作出一個旁人認為非常愚蠢的決定 - 讓它繼續佔據我的身體到今夜子時！

本應清醒的意識又再次沉睡…

下午接近黃昏時份，電話鈴聲響起，陳開口道：“是黑面打來！”，黑面是它昨晚儀式期間替師姐起的花名，取笑她口黑面黑像個黑面神。

她接了電話，那邊傳來師姐的聲音：“阿聰怎麼樣了？清醒了嗎？”

她簡單講述了情況，師姐道：“師傅說最好帶他出來道館再接受多幾次儀式，徹底將它消滅。”

太太回了她盡量安排過來就掛了線。

這時太太望著陳，陳有點無奈，再去道館只會加速它的滅亡，但它又好想和她外出走走，感受一下什麼是拍拖的感覺…

太太苦苦的哀求它，它抵不過她的攻勢，答應了她的要求，當其時的她其實不知這樣的要求會加速它的消逝，它是拼著鬼命答應我的太太，踏上它的再次死亡之路…

時辰會唔會下世先到

推
陳為咗太太死多次

天早已預備

一隻甘去為你蹈苦海的鬼！

加速

唉…
心情麻麻…
睇親新聞都想爆電視…

係
所以入黎睇故抽離下
陳比今晚出席酒會果啲人仲有人性

係愛呀.........

唉…

人比鬼更可怕、更可惡…

因她從未去過道館的原故，而且對那邊的路也不太熟悉，她選擇了不開車，改為坐巴士。

在步行往巴士站途中，陳顯得非常雀躍，手舞足蹈，大笑大叫，她覺得好尷尬，一手拖著它，藉此令它稍為安靜下來，被太太拖著的它即時收歛了，感覺甜絲絲的。

到了巴士站，它二話不說就坐上了巴士站的欄杆，還不時的在吐口水，太太喝令它立刻下來，這行為實在令她太難為情了！

它輕挑的答道：“我的年代坐巴士是要這樣的，我當年可是有名的阿飛呀！”

它的行為舉止和談吐是生活於50年代的人，跟現代世界有著非常隔隔不入的違和感。

在車上，它高談闊論講述它做鬼的經歷和鬼世界的奇聞，她拿它沒法，一直在裝睡避免尷尬，其他乘客都投以奇怪的目光，以為它是精神病患者。

在十分尷尬的情況下，一小時的車程顯得特別漫長，好不容易捱到下車，陳又主動說要領路（她從未去過道館），本來十分鐘的腳程，不知它是記錯還是別有用心，竟帶著她走了半小時以上，終於到了道館樓下，它道：“真的要上去嗎？我不想上啊…我想走…我想回家…”

她隨即像哄小朋友般哄著它道：“乖啦，上去坐一會就走，完事後我帶你去吃你最喜歡吃的東西…”

在半拉半推的情況下，她終於將它帶上了道館，進入道館後它出奇地平靜，沒有像昨晚一樣猙獰鬼叫，只默默地坐在一旁，緊緊握著她的手。

呢個故係我放po放得最唔開心嘅一個…
香港整體環境…令人心情納悶…
但願天佑香港！

師傅原來最強係寫感情線
下個故可以喺呢方面大大力加強

其實我只係寫返當日發生嘅事…

巴打大家都好痛心，不過我信希望

一日未斷氣都有希望！

師傅寫感情線唔錯啵

就黎被師傅燒既佢都仲想impress你老婆..........鬼都可以對人一心一意，真係好勁

係咩？我依家先知…

陳仔好過popo

陳仔證明左善惡係一種選擇，唔會因為有人傷害過佢而無左呢個選擇
不知popo又幾時先明白，係佢地自己選擇左惡，而非有人導致佢做呢啲事呢？真係令人好難理解⋯⋯
可能陳仔宜加都偷偷地笑緊popo咁傻仔，咁簡單既野都唔知⋯⋯

陳仔

外星人叫陳仔，鬼又叫陳仔，好亂呀…

善惡到頭終有報！

［［結局篇］］

師傅走過來看它的氣息，然後說道：“胡太，你先生的情況穩定，灰黑之氣已沒有昨晚般嚴重，但需要繼續迫它喝符水和發功，可能要多做幾天才會完全清醒康復。

太太點了點頭示意明白，儀式隨即又再開始。
陳今次相當合作，沒有再亂叫亂罵，做了兩次之後，師傅說已經完成，可以離開道館回家休息。

在回家的路上，太太拖著它的手，感覺到它不停的顫抖，沒精打采的坐在車上，跟出來時的口沫橫飛是兩碼子的事，她問發生什麼事了，但它連答話的力氣都沒有，一個小時的車程，它沉默了50分鐘，到後段的10分鐘，它又好像回復狀態，開始跟她聊天，討論著吃什麼晚餐。

太太揀選一家在元朗頗出名的西餐廳吃晚飯，也點了份牛扒餐給它，它一邊吃一邊說好味道，晚餐的甜品它選了雪糕，它說自小都好喜歡吃雪糕，經歷幾十年後再嚐雪糕味道，它開心得人舞足蹈，不停地說有肉身去感受食物真好，做人真的好幸福。

步行回家的路上，它緊握著太太的手，像有千言萬語不吐不快，又不知從何說起，它曾向她提起過我的媽媽，它說好想見媽媽，可惜時間已不容許了…

當時太太不明白是什麼意思，只以為它又在亂說話。

它已弱得只剩下一點點能量，隨時會在這世上消失…

回家後它即時上床，將床上所有被單都蓋上了，它不停的在發抖，太太在身邊不時的安慰它，它幽幽的說道：“我做鬼的時限快到，不知又要去哪裡了，我好怕，我將要經歷第二次死亡…我好怕…”

太太不知怎去安撫它，只能輕輕掃著它的頭髮…

到子時還有10分鐘左右，太太完全不知道這個是我和它交接的時間，期間她短暫離開房間，它乘她不在時拿出了我的手機自拍，拍下了一張面容扭曲得很猙獰的相片，它說這個才是它的真面目，正常狀態下的那個只是阿聰，但在猙獰面目的眼角卻留下了一滴眼淚，它說這是一滴不捨的淚，它不捨得這個世界，這段經歷，這段人生，它的「媽媽」，它的「太太」…

這滴小小的眼淚，卻包含著它對自己短暫的14年人生，廿多年遊魂野鬼的經歷及藉著上我身後所擁有的家庭生活的依戀和不捨，而它對我太太無私的愛，我能完全感受得到，由始至終，陳子健的極凶極惡都是裝出來的，實情它只是一個14歲就被父親勒死的苦命少年，一只可憐的鬼魂。

此時的我也為它而哀傷...

太太回房後，我向她說：“陳子健走了…”

太太一臉疑惑：“它離開了？”

我點了點頭，說道：“它留下了這張相片給妳作記念，妳看看…“

我將手機遞了給她，她看到相片後的第一個反應是嚇了一跳，但隨即卻哭了起來，她說感受到陳子健的無奈和心情，她完全感到那眼淚的悲傷…

我病了兩個多月才康復。

每次和太太提起陳子健都有著說不出的傷感，有時我們都會嘗試感受身邊的氣息，看是否可以感受到它的存在，但它就像沙粒掉進沙漠一樣，無色、無相、無形…

沒有任何痕跡，世間上就像從沒有過陳子健這一個人。

事後我曾不停的思考，想用科學的方法去解釋發生在我身上的怪事。

思覺失調？

精神病？

雙重人格？

師傅在符水中下了迷幻藥，令我產生幻覺？

。。。

。。。

。。。

通通都解釋不了！

我只能說這是超自然現像，是人類暫時無法理解的領域。

可能這是天意吧！

機緣巧合下令我成為茅山弟子，從此我和太太進入了修法之門，往後的靈異個案就是由此開始。

一個連登鬼王的誕生！

全文完

PS 那張照片我還存於雲端，偶爾翻看到，都會懷念陳子健，祝福它能早登極樂，免再受苦。

估唔到鬼故都有另一番風味

精彩！

我只係講出事件經過，無專登扭橋，加鹽加醋…

安娜？

Super good!!

咩安娜？唔明？

'元朗頗出名的西餐廳'

好好睇~

哦…果然係元朗陀地

多謝！
不過呢個故寫得最唔開心…

姐係其實佢一早知自己係子時會死，所以佢先話你聽佢會係子時之前還返個身比你？

其實我隨時可甦醒，佢根本騎劫唔到我，子時只係一個約定時間。

可能陳子健先係師傅，胡秀聰先係。。。

師傅個師傅有冇講陳係散咗定去投胎？

究竟我係邊個？？？

靈魂不滅定論，陳只係開展另一階段生活，一個我哋未知嘅領域…

師傅老人家定義梗係話散咗啦…
但我相信靈魂不滅！

我估睇完成個故大部分人都想佢冇被打散，去咗投胎😄
係咪因為胡太同陳有呢次咁神奇嘅相處（加埋擔心你再瀨野可以有個照應）所以同你一齊學法？

我唔想再有呢啲經歷連累家人，所以決心學法。
老婆出法點係想幫遇到呢啲事求助無門嘅人。

我當然知啦 師父

其實個故好好睇都唔係悶，
最少係咁緊張既時勢都有文字娛樂
稍微放鬆

多謝你

咁佢究竟同太太有咩淵源

下一個故講咩

不要自作多情愛做夢…

停陣先啦，今個故無人睇，執笠咁滯，做埋負皮王！

人生真係好複雜嘅課題

陳仔因為早逝加上死於非命先化做惡鬼
佢都係想藉cFu拎返少少家庭溫暖
睇到最尾覺得好唏噓

佢係一只可憐鬼

佢好可憐 善惡真係一線

師傅同你太太會唔會想有機會
將來係唔知邊個世界再遇番陳仔

我太太次次都會睇我寫啲咩出街，今次例外唔睇，因為佢唔想再提呢件事，心好噏…

其實陳仔無咩做過壞事…

唔知佢去咗邊豎啦…

都係嘅，只係整蠱吓你點解佢成日咁鐘意話自己係惡鬼，純粹扮野?裝腔作勢?

50年代古惑仔思維

我都諗係咪咁樣惡就威啲....

睇到最後喊左出黎

我地睇故既都心噏...
其實陳仔都唔算係咩惡鬼
只係個身世可憐既小朋友
講惡 人心險惡得多

我已經寫得好低調，好淡淡然…

人最恐怖，你睇啲popo

為一個錢字 為一啖氣就可以草菅人命

比魔鬼更魔鬼

惡鬼一定要驅或打散？可唔可以教導？

超渡

就係咁淡淡然先傷感

好難相信你一路都話呢個故好長好無聊
睇到我忍唔住流眼淚，好感人⋯⋯嗚⋯⋯

寫情我唔拿手，所以覺得會寫得唔好，會好冗長…

我已經盡量寫得似返個鬼故㗎喇…

之前係館都大約聽過故事上半部分
但真係無諗到後半部份係咁樣發生
我覺得每個人既結果都一樣都係會死亡
所以過程先係最重要
陳仔都係師傅身上拎到佢想要既過程
我諗陳仔會去到佢應要去既地方

如果佛教(泰or密宗)佢地驅鬼既力水會唔會無茅山咁強硬? 話曬都我佛慈悲 眾生平等😆

希望佢開心快樂啦

我無修其他法，唔敢亂加評論。
但萬法歸宗，當達到極至時，相信都係一樣嘅嘢嚟。

唔關師傅你事。寫得好好

負皮王

點會呀

你睇下啲feedback

想問多少少，仲會唔會感應到佢係咪已經投左胎

要停寫一輪啦…

消失咗…零感應…

咁希望佢可以投個好胎

應該唔係投胎，係去咗鬼魂完咗後嘅世界…

小弟唔係好理解呢方面，人死左唔係等輪迴投胎？

我都唔知，陳仔話自己再死多次，去另一個未知世界…

諗起佢話佢十幾歲死就諗起呢排出事既後生仔。唔知佢地死後而家點

呢啲如果有高人超渡就去六道輪迴

唔好呀

睇上腦連續兩晚發夢都發驅鬼夢

我啊媽係屋企有拜觀音既習慣 呢個係未拜土地差唔多既意思

可能召喚你過嚟學茅山

信仰Faith

我兩個比較簡單，一個係係自己屋企比鬼入侵，我唸經驅鬼。另一個都係差唔多，不過係幫人地驅。

你額有朝天骨，眼中有靈光，何止仙人托世，簡直神仙下凡，咁就要快啲幫人驅下邪喇…

你茅山小神童！

有啲人一生出黎真係命苦啲，我成日都諗點解

睇黎師傅你就算要冒更大嘅險，都要收佢為徒

潛左幾日之後上嚟有文睇

因果關係

神仙托世嘛…

你潛水，我收皮…

唔好收皮呀師傅，我係太攰上唔到嚟

推！又有故事睇好正
題外話
呢排心情愈嚟愈沉重同無力感加重好多
每日都唔知有幾多人俾黑警害死
我想相信呢個世界有報應，但而家睇住啲黑警同政府咁樣，真係覺得報應其實係咪唔存在？
最後希望所有遇害人都可以沉冤得雪，放低今世所有仇恨痛苦安心上路香港人會為佢地報仇搵出真相！

今個故事寫得麻麻，多人投訴唔似鬼故…

人在做，天在看…

分叉的感情線

到底師傅前世做咗幾多好事 今世先娶到呢個咁好嘅太太

我夫妻宮化祿

追完個post

好唔好睇？呢個故事好兩極，有人話正，有人話唔掂…

好睇

多謝鼓勵

我都係咁諗！

文宣手足請留意！！！

真人真事就一定冇作故仔咁刺激咁好睇 所以冇得比
我就冇抱睇小說既心態
咁多預皮可能你個標題改得誇張掛
支持師傅

sure啦

個名夠哂霸氣

[文宣組入] 請唔好幫候選人做文宣！犯法仲會累人坐監！

我覺得負皮應該唔關內容事
有啲人見到唔係行動post既上咗黎就會比負皮
師傅唔好比負皮打擊其實係好睇

多謝支持

為理大求咗支咁嘅籤…

啲中文好淺白，唔使我解都知啦…

好中

胡師傅～我記得我追緊你個故事架但呢個星期真係發生太多太多事無辦法分心，今日空閒少少終於追返咁多日既文啦

想講真係好心噏...一路睇一路喊出黎...真係想像唔到你同胡太太每次諗起呢件事時係咩感受...希望陳仔之後可以重新出發投胎去處好人家有個新機會啦...

同埋！！！想講個故事係好好睇！好多謝胡師傅願意同我地分享佢既經歷！我會繼續等你出新故！

多謝你支持

睇曬！
辛苦曬師傅
支籤。。。冇樣好喎

情況又真係無樣好…
唯有等啦…
籤文係咁寫…
不過畀著我就實唔會自首，喺大學裡面好多嘢做，唔一定個個都係反政府、暴動…
我驚差人打咪唔出嚟囉，有咩問題？
等法官判囉…

連境況都寫埋出嚟…

求多支睇區選

記得師傅講過11月局勢緩和

理大搞到咁想唔緩和都唔得啦…

師傅您好
想問一個人無話學過任何法術上嘅嘢
但想念下經文迴向俾一眾遇難者
可以選擇念咩經文？ 好驚唔識亂咁念搞到招惹其他好朋友嚟
同埋有無啲經文係可以令自己心定啲
萬分感謝

地藏菩薩本願經

法案加速通過算唔算好
不過又要再等下一步
唔怪得手足嘅。。。
又餓又攰又痛
仲未計心理壓力
加上出得黎就預咗被捕嘅諗法
唔係想像中咁易

裡面嘅嘢唔方便講咁多了…

呢個係本身個設定係咁 靈體自己都控制唔到
定係其實都係選擇黎 ？

樓主師傅會唔會幫人睇命？

好睇 G持!!
師傅你點睇?

講得出嚟嘅野個個都知架喇

完晒先見到有新post，呢個故好好睇唔悶

唔好提…

多謝~

我幾鍾意聽綠度母心咒
雖然唔係經文 起碼聽完個人放鬆d

good

一定要去投票呀！

巴打你個故幾好,老老實實賣去做劇本拍戲都有得諗

你投資

其他故有冇睇呀？

其實好耐之前已經bookmark晒,不過未有時間睇

原來係你
之前睇過你好多故, 好有真實感好正

咁要快啲煲哂佢

咁要睇返近排嘅故啦

👻 久別重逢！《猛鬼最前線》復播倒數5天！

《猛鬼最前線》自2015年10月10日首播以來，無論在 Facebook 或 YouTube 都是很受歡迎的靈異類節目！由第一集至今共有 564,419 收聽人次，成績十分不錯！今日，原班主持婷婷，伙拍人氣風水及茅山KOL 胡秀聰師傅重新開步！2019年12月3日晚上 9:00 再次同大家在網絡上「重遇」！為大家繼續以專業角度分析各種靈異/奇怪情況！帶來更多驚心鬼故事！

📻 收聽/收睇方法（免費）：
Facebook 直播： ThisOne.tv 網絡媒體
YouTube 直播：

嚟緊會搞「後生仔撞下鬼」吹水節目，記得密切留意呀！

正呀
等左好耐

期待

師父 想跟你學法

上嚟傾下偈先，了解茅山究竟係咩嚟，要做啲咩，學到啲咩…

你嚟分享經歷？

好阿 師父 可以俾你個tg我？

你報名？

睇下先淆底

唔出鏡囉

可以邀請下另外兩個故既主角巴打

解決靈異怪事後做咗徒弟啦

恭喜
聽聽下好似好多人都係瀨完野去學

我聽故咋
時運高冇野分享

都要有興趣先得㗎…

一叫就縮

有排都唔會寫啦…

咁呢個當然啦
但係我好奇佢地瀨完野唔驚咩
仲敢去學既

你過嚟問下佢哋點解…

等我Mark schedule 先

但係

一次生兩次熟…

咁我搵個機會黎搵你地傾下計

welcome

hello cfu
唔好意思 好遲先發現到你
好鐘意你嘅分享加深咗好多認識
有緣想上嚟傾下計

胡師傅 最近幾好嘛

師傅對寶福山唔做周同學生意，有咩意見？

一般…
唔多老like…

藍絲仆街就預咗，但估唔到衰到咁…

多謝LM，星期二可以上嚟睇直播

心裡有鬼…

正呀，等聽live

加一

嚟現場睇live

你咁眼瞓，會唔會聽聽下瞓著㗎？

睇到人嘅氣牆，係天眼嘅初階。

應該係！

氣場有好多唔同顏色，因人而異，所有生物，花花草草都有各自嘅氣場…

天眼初級就能觀氣場

睇到眼濕濕

陳仔

陳仔可能去咗更美好嘅世界…

庚子年簽中美貿易協議，庚子賠款again

琴晚遲咗5分鐘先開始睇
king sir係咪就係廣告個間偵探社個老細？

一目偵信社長

有機會的話我想問king sir以私家偵探嘅角度睇陳彥琳案件嘅疑點…其實mic後有提過，佢欲言又止…

呢個咁敏感 應該唔肯開咪講啦

可能要買幾支酒隊下佢先會講…

呢個要靠你啦師傅

下次佢話帶啲高科技偷拍、偷聽上嚟節目show下…

下星期？

下星期講靈魂出竅，靈魂同某兩位大神做咗fd嘅故事…

好似幾有趣

cult & juicy

好有趣嘅題目

G持

睇到#390 遲啲繼續跟進

390即係個故完咗啦

胡師博學茅山，咁關二哥呢？

阿dee師公橫跨儒釋道三教

阿dee師公仲有無學緊野？佢點樣修練？

我點會知神嘅修練過程？

以爲佢會講下少少比你知。另一方面，胡師博你收人做徒弟，有無收過鬼做徒弟？如果無，係唔係佢地唔可以咁修？定人教唔到鬼？

鬼會以人身修法…

陰廟

咁佢地都好慘，又無得修法，又要做遊魂野鬼

師傅

重點係想講咩？2個鐘頭節目我睇唔哂㗎…

有執念先會做鬼…

最後睇到喊左

其實會唔會有可能可以俾佢共存
然後有個約定話唔準亂搞事
而你都依然係主導個個
當你休息既時候佢先出黎咁樣得唔得
畢竟佢同你都已經共存左咁多年
又會唔會可以話係另一個你

胡師父可以點聯絡你

醫學上可以歸納為人格分裂，但最清楚自己感覺嘅係自己。
陳仔曾經真實存在過，並唔係我嘅幻想人物…

嘉賓Billy講述出體時遇見耶穌和佛祖的奇異經歷…

其中一篇日記：

16. 父靈的告解

經過穿牆的實驗，初踏入道館並看到其他人時，我感到我不再孤單，不再是一個普通人。

也許我已經是一個 高靈人

高靈人的生活其實跟普通人一樣，上班下班，吃飯拉屎，無一不同。唯一的分別在於我們擁有比普通人更長的時間，因為我們可以掌控離魂時間，掌握第二身體，可以上天下海無所不從。

出體後的世界可以說跟物質世界一樣，因為一切萬物皆由心而發。作為物質世界的我們也只擁有這個世界的認知，所以出體後所見亦差不多。

你可能會聽說過有高僧可以參透世事，得道成仙。其實只是他已經知道了今生的課題，可以及早轉生而已。

為什麼我作為人類可以知道未知的實相？因為所有事情都是由我的父靈告訴我，每天打座可以令你有機會得到一部份答案，但靈性的修練在於自己能否參透及覺悟。

你可試過無緣無故有一把心中的聲音跟你說話嗎？

如果有的話，恭喜你！這一把就是你的指導靈聲音。

佛家有云：「色不異空，空不異色；色即是空，空即是色。」

靈性的看法就是，你就是你，指導靈就是指導靈，你都可以是指導靈，指導靈亦可以是你。只在乎你怎樣看待。

父靈還問我可否運用離魂的技能去幫助別人

『你願意幫助別人嗎？』

『我願意』

原來我今生其中一個課題就是要幫助別人

我點解係耶蘇同佛祖嘅原因：
20190125 - 重返阿卡西記錄圖書館，巧遇管理員
今次終將睇到真正既阿卡西記錄，個位管理人係棕色頭髮，著住一套管理人會著既西裝套裝，黑色眼睛，類似華人血統
一開始我同管理員講左一陣，但忘記了內容，大約係恭喜我終於正式踏入圖書館，（我唸係正式得到一部分能力？）
而佢會解答我所有問題，以下係對答：
我：到底耶蘇係我邊個？
管：佢係你創造者，所以可以係又可以唔係你高我
我：即係點？
管：Loading(係我腦海入面搵緊我會明既用語或知識）
我：哦？即係好似小灰人係由xyz(外星音）創造一樣？
管：係呀，xyz好得意架，只有你肉身既手指公咁大，但佢地個腦可以大到咁大（佢用雙手展示寬度，大約係80cm）

管理員再比左一紙我睇，紙上面寫左幾行字，我只係集中focus係我今世個行字

...
...
...
Billy 30 nt 聖容
...

當我望住Billy既時候，佢係會變現唔同既文字（Lee, bLee, Billy Lee, 利Billy)，而佢地全部都係今世我個名
30，係我現在既歲數
nt？聖容？

管理人好似read到我意念咁，立即為我解答咩係聖容，佢話除左小灰人之外，星際入面最出名就係天龍人做既金色蝸牛! （佢講到雙眼閃閃發光咁）
我做出黑人問號表情：蝸牛⋯⋯？金色⋯⋯？
管：係呀，唔係你唸個種蝸牛呀，我只係用你腦入面蝸牛個種生活型態啫，佢地個外殻就好似你認知既蝸牛咁，會換殼，而且外表好型仔架！有隻閃閃發光既金色角係頭頂，外表就好似你地既歐洲貴族一樣（我腦入面立即有個樣）
我：哦⋯⋯咁呀
管理人再反我白眼，話我唔識貨
我：咁即係類似生命載體？好似聖經講既咁咋？咁我即係同其它地球人無咩分別啦？
管：嗯⋯⋯你呢個問題⋯⋯（深思左一陣）
管：我係你腦入面搵唔到用語，不過唔係你唸個種「生命載體」，蘇哥佢對於你既意義並不是普通人一樣，你係特別既MM型號
管：佢即係你，你即係佢，但又唔可以話你就係佢
管：唉 我講到1999⋯⋯
我：咁我無理由只有一個人呀？我有無雙生火焰？我聽其它人講會有
管：你係只有一個人，無雙生火焰亦都無指導靈，都無高我
我：⋯⋯⋯⋯我無理由特別到全地球得我一個下嘛？
管：嗯⋯⋯係你今世入面，全地球大約有1千個類似你既人
我反白眼：多謝你解答喎⋯⋯
管微笑下
我：咁之前我read到佛祖同觀音都係我指導靈又係咩意思？ 管：十八羅漢只係你生命中出現，負責係適當既時候出現幫下你
我：十八羅漢？唔係佛祖咩？ 管：佢地有時會用佛祖既分身形式幫你，不用分得那麼細
我：⋯⋯你都幾風趣
管：哈哈
我：咁觀音呢？
（我被強行回體了，出體時間夠）
我覺得係管理人強行彈走我，而我都唔知點解，唯有繼續生活啦～life must go on.

有趣的出體經歷…

你額有朝天骨，雙眼有靈光…

我應該唔係痴咗線
所有日記都係個人經驗記錄低
都感恩有個機會透過網絡公開分享經歷，唔知幾時會因為咁而喚醒到更多同路人

我入哂腦…

睇“皇”篇有講過…

好快不再孤單

讀者留名！寫得好好

多謝，有冇睇舊po呀？

梗係有，一早睇哂，最深刻係你之前寫「皇」同「關公」個度，顛覆咗好多觀念

有taste

多謝少少肥，幾時有新作品？
要避開你…

講呢啲 無咁快啊
你繼續加油啦

一齊加油，努力寫字

謝謝

師傅近來好嗎

睇到最後竟然有d同情陳仔

喺唔喺果陣時已經幫唔到佢d咩野了?

嚟探下我啦，就嚟悶死我…

消失於天與地…

啱啱睇完 今集真係幾有趣
師傅有無下集預告

上黎算命？

嚟參加後生仔撞下鬼

拉

超級淆底

最後會好平安咁淨係見到師傅

有咩好淆？我咁善良

唔出鏡咪上嚟當睇live show

我明阿巴打

其實館中大把90後、00後嘅弟子，個個都好好相與

純粹係個人太內向姐

星期六、日照常開門

師傅琴晚咁夜都未訓
我睇下今個星期六/日黎唔黎到先
係咪係葵涌個頭？

葵興地鐵站E出口步行3分鐘

等我confirm咗再tg你攞地址

上胡師博到有咩做？除左聽故仔。

師傅，我有追開你既post，第一次留言
唔知你可唔可以解答到我...
咁多香港人去同梓樂致意，佢會知道嗎？佢有睇住我地嗎？
人類真係比鬼怪更可怕，到底黑警同殺人政權背後既壞人幾時先會有報應？

過直播室試咪

到場致意和道別係對梓樂嘅一份心意和懷念，也是對極權說不嘅表態，但願梓樂早登極樂，不帶遺憾…
因果報應自有判決…
人在做，天在看！

師傅，遲左睇故事
因為呢排實在太唔開心
今次故事好好睇
差d 流眼淚

我又係有朋友比鬼匿係佢身體幾十年
最近先將佢煙消雲散
事後朋友有d傷心，畢竟鬼陪左佢幾十年
不過就全身輕晒同精神左好多
個人變積極左

你出文我都會繼續支持
唔好唔寫呀

有機會出書，傾談中，到時記得支持下！
如果出版紙書，諗緊喺原本故事結構上加以補充（加返之前覺得太神怪無寫嘅嘢），還是加幾篇番外篇…

支持出書
梗係要加啲番外篇啦

期待出書

可以搵你朋友上網台講鬼上身呢段經歷…

我諗朋友唔係幾願意都係傷心歷史
同我講都係講d 又唔講d
不過朋友話feel 到「佢」真正永遠離開時
朋友突然好難過好唔捨得，幾十歲都控制唔到自己爆喊

Btw,
支持師傅出書太好了

同陳仔差不多

01：52大帽山頂
估下半夜喺度做緊咩？

嚟多張相

夜麻麻有咩掘

開估：
其實係做緊一個叫“藏魂”嘅儀式，將自己一部份魂魄藏於風水寶地，當有災禍、鬥法、降頭等麻煩事時，因為缺少了部份魂魄，令藏魂者可以免卻於難，避過災劫。

咁平時生活咪都少咗部分魂魄?會唔會有咩影響?

梗係無啦

咁都幾好喎好似，可以避災劫

避降頭、鬥法效果最好

好正呀 追曬你所有故 會唔會再有新故

小事一樁，你唔嫌悶親和我班好嘈嘅騎呢徒弟已經好好…

可能跟書出新故

唔悶阿 幾搞笑
首歌好洗腦

梗係關事啦…

天賦但關閉咗嘅能力！

下茅山師傅「兔兔」做嘉賓

佢講到自己好勁咁，話練咗三個月，啲老師傅話以為佢練咗三年

練下茅要付出好大…
三思…

好睇
我追咗你d post 好耐喇
由你舊ac開始

唔好意思 想問下上師傅你到睇「症」收幾錢？

齋睇唔收錢㗎…

支持師傅
睇晒師傅所有既po
好好睇，好精彩
最鐘意睇師傅既與神對話
完全顛覆咗我對神s既認知

我都好同情陳仔，雖然佢起初想害師傅
但最尾佢應該係想再感受下做人既感覺
例如食物既味道、戀愛既感覺等，
畢竟14歲咁年輕就死咗，好多野都未經歷過、未做過，而且又遊魂夜鬼咗咁多年，唉⋯⋯真係希望佢可以投胎做一個好人

我都想去後生仔傾吓鬼
不過我冇咩故事可以分享
但有機會上嚟認識下師傅

Oh⋯⋯仲有，支持師傅出書，一定捧場

你哋寫幾句讚美說話已令我非常開心，多謝哂

香港未來會點

香港人會贏定輸

11月緩和中咗啦…

一個長期與民為敵嘅政權點會玩得耐？！

但要等幾耐先?

鬼怕人七分，其實唔應該驚，要有信念！

師傅 有一事相求 可唔可以留tg聯絡你
我tg:@yt121

你搵我啦

支持下 c fu 先
細個果個陣見過一個黑色人影望住我 ,仲要係 係度好耐,夜晚訓覺係窗出面
而家諗返轉頭先識驚
點先拜知個人陽氣多唔多 我呢啲𡃁仔唔識野
我聽得最多係基督教 所以對呢啲都有啲興趣
Btw c fu d 故事 好好睇 平時我呢啲唔會睇書嘅人 都追嚟睇

年初二凌晨，屋外雷聲隆隆，想起古人對冬天打雷的不安：

「未到驚蟄雷先叫，四十九日暗天門。」

「未驚蟄打雷，六畜恐有災。」

「春雷不發，冬雷不藏，兵起國傷。」

「春正月雷，民不炊，為喪為疫」。

古人對天敬畏，凡是不合節氣時序而出現的天氣異象，皆屬不吉。

今歲庚子之年，願上天庇佑，福蔭眾生。

好耐無入黎了胡師傅
香港有啲咩地方其實係陰廟黎？
講唔講得？
同埋師傅點睇香港 世界今年局勢？同埋車公啲籤文？

師傅可唔可以講多啲？

咁通常如果見到佢地眼定定望住你係代表咩
另外我聽過幾個經歷都係當佢地知道你望到佢地既時候佢地都會「哄」到好埋好似話俾你知佢知你睇到佢咁

我無特別去查邊啲廟係陰廟，有啲我去到會有不良感覺，例如紅磡某出名借庫嘅廟。
庚子年唔使我講都知係差嘅一年，可以Google下庚子年中國或世界大事，你就知點解，歷史在循環。
車公籤文有冇做手腳我唔知，次次都能指桑罵槐，洞悉時弊，我有點點保留。

上嚟我度講

我在靈魂出竅日本篇寫過自身經歷

睇嚟我係時候要重追一次

師傅開始用特大icon

如果計埋立春八字睇呢？

識茅山好型
個名型過六壬

請廣傳

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家廣傳，避免沉底

最近口罩同N95 都賣曬，部分手足屋企口罩已經就黎用盡，今日同大家介紹下可以防沙士+TG嘅濾罐同濾棉。第一，係for 用曬/買唔到口罩嘅手足，第二係希望方便大家一次過買齊發夢+出街嘅裝備，就算沙士完左，自用送禮都可以繼續名貴大方。

N95/R95/P95 口罩基本上係particulate respirator, 外科口罩防嘅係飛沫粒子，即係我地用防毒面具代替，就要裝particulate filter，換言之，就係濾棉！

濾棉最高級別就係P100，防油性+非油性粒子，即係TG（油性）同埋病毒都可以防，型號包括2091, 2097, 2297, 6035（只有英國製）,7093 等等，而60926等等嘅6092X 系列濾罐，因為內置P100 濾棉，所以一樣ok
其中，6053 同 7093 棉係防水的，清潔消毒會較方便，而60926表面亦有膠盒。

有強國人做過測試，係北京霧霾毒氣之下，3M 2091 用左十一日過濾能力都係跌左1%，手足請自行考慮幾耐換一次。

Amazon 大log買亦有便，大家可以組團買。

2003 年沙士，淘大嘅清理人員就係用2091棉+600X 罐（罐理論上唔洗，應該係防佢地嘅清潔同消毒藥水）。

如何清潔防毒面具可參考依段片，有教disinfection，主要都係漂白水同消毒劑

清潔步驟：
入到屋企唔好除裝備住，用酒精紙巾抹左面具同濾棉/罐表面先，跟住抹埋手再洗手（點解又要酒精又要洗手係有原因的），跟住就除面罩，再跟番片入面嘅教學清潔

————————
防毒面具方面，建議大家買/用6800 或者其他包曬成塊面嘅款式，咁樣就唔洗帶眼罩，一舊野保護曬成塊面，最安全。因為你戴半面+眼罩，咁就多舊野清潔，同埋部分眼罩封唔曬，冇咁安全。

型號方面，全面嘅建議大家買6800，順便擋埋橡膠子彈，半面嘅就買7502/ 6500，兩款手足都表示舒適度幾高。

酒精搓手液 vs 洗手梘液

咁你過嚟型下

謝分享

住外國黎唔到
巴打玩茅山呢類
會唔會掂埋易經呢d？
係外國冇得拜師學茅山
是但搵下其手玄學野當興趣

我鑽研紫微斗數

有冇得睇書學d基本野
有既話有冇好書介紹 博客來入貨

紫微斗數好多派別，我睇南派書多…

用咗2日追晒幾個post
好好睇

咁叻叻

突然搵番舊post睇先知師傅出左幾個新post, 啱啱一次過追晒!
下次有吹水大會嘅話都想join

日日喺道館都係吹水大會…

想聽下學下野

上嚟吹水無任歡迎

嚟緊星期二晚（3月10日），有冇巴絲有興趣上網台做嘉賓分享靈異經歷？

可唔可以上黎聽

想上黎吹下水得唔得啊

師傅好耐冇出故

冇靈異經歷，等聽

無靈異經歷
唯有做聽眾

上網台係上師傅之前放link果個節目？

猛鬼最前線

求link

上youtube打猛鬼最前線